\section{AWK}
	AWK merupakan sebuah \textit{Domain Specific Language} (DSL) yang didesain untuk \textit{text processing} dan biasanya digunakan sebagai alat ekstraksi data dan \textit{reporting}. AWK bersifat \textit{data-driven} yang berisikan kumpulan perintah yang akan dijalankan pada data tekstual baik secara langsung pada file atau digunakan sebagai bagian dari \textit{pipeline}. Pada Tugas Akhir ini penulis menggunakan AWK untuk memproses data yang dihasilkan dari simulasi pada NS-2 dan mendapatkan analisis mengenai \textit{packet delivery ratio}, \textit{end-to-end delay}, \textit{routing overhead} dan lain-lain.
